﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!DOCTYPE concept PUBLIC "-//c-rex//DTD DITA c-rex doctypes concept//EN" "c-rex.common.concept.dtd">
<concept id="data_modeling_language" xml:lang="zh-CN">
            <title translate="no">Data Modeling Language</title><prolog>
    <relations>
        <parties><content-creator party-ref="parties.c-rex-maw" /><content-creator party-ref="parties.industry40-dtc" /><translator party-ref="parties.service-deepl" /></parties>
        <td-processes>
            <td-process td-process-ref="td-processes.publishing.industry40" />
        </td-processes>
    </relations>
</prolog>
            <conbody><section>
                <lq id="lq_fmn_yz3_nrb" translate="yes"> 数据建模语言是一种词汇或图形语言，用于定义<xref href="data_model.dita#data_model">数据模型</xref>的数据结构和数据类型。 </lq>
                <p>图形化数据建模语言的例子包括。</p>
                <ul id="ul_gmn_yz3_nrb">
                    <li>
                        <p>UML（统一建模语言）：一种可用于数据建模的通用建模语言。</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p>ERD（实体关系图）：一种非常适合于关系型数据库的数据建模语言。</p>
                    </li>
                </ul>
                <p>词典式数据建模语言包括。</p>
                <ul id="ul_hmn_yz3_nrb">
                    <li>
                        <p>SQL数据定义语言（DDL）：<xref href="data_modeling_paradigm.dita#data_modeling_paradigm">关系数据库</xref>模式的标准语言。</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p>数字双胞胎定义语言<xref href="https://github.com/Azure/opendigitaltwins-dtdl/blob/master/DTDL/v2/dtdlv2.md#digital-twins-definition-language" format="html" scope="external">（DTDL）</xref>：一种<xref href="data_modeling_paradigm.dita#data_modeling_paradigm">属性图</xref>数据建模语言，支持通过 "遥测 "属性与物联网集成。 DTDL是由微软创建并开源的。</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p><xref href="https://graphql.org/learn/schema/" format="html" scope="external">GraphQL模式</xref>：与<xref href="https://graphql.org/" format="html" scope="external">GraphQL</xref>一起使用的<xref href="data_modeling_paradigm.dita#data_modeling_paradigm">属性图</xref>数据建模语言，支持来自多个来源的数据联合和特定目的的数据视图。 GraphQL是由Facebook创建并开源的。</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p>网络本体语言<xref href="https://en.wikipedia.org/wiki/Web_Ontology_Language" format="html" scope="external">（OWL）</xref>：一种<xref href="data_modeling_paradigm.dita#data_modeling_paradigm">三重图</xref>的数据建模语言，是<xref href="https://en.wikipedia.org/wiki/Semantic_Web_Stack" format="html" scope="external">语义网栈</xref>的一部分。</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p><xref href="https://en.wikipedia.org/wiki/EXPRESS_(data_modeling_language)" format="html" scope="external">EXPRESS</xref>：一种<xref href="data_modeling_paradigm.dita#data_modeling_paradigm">实体关系</xref>数据建模语言，由<xref href="http://deslab.mit.edu/DesignLab/dicpm/step.html" format="html" scope="external">STEP</xref>用于几何建模，<xref href="https://www.buildingsmart.org/standards/bsi-standards/industry-foundation-classes/#:~:text=IFC%20is%20a%20standardized%2C%20digital,for%20many%20different%20use%20cases." format="html" scope="external">IFC</xref>用于建筑资产建模。</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p>更多的例子可以<xref href="data_modeling_language.dita#data_modeling_language">在这里</xref>找到。</p>
                    </li>
                </ul>
                <p>见<xref href="data_modeling_in_digital_twin_systems.dita#data_modeling_in_digital_twin_systems">数字孪生系统中的数据建模</xref>。</p>
            </section></conbody>
        </concept>